<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
<title type="text">Anderson Aguiar</title>
<generator uri="https://github.com/mojombo/jekyll">Jekyll</generator>
<link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2/feed.xml" />
<link rel="alternate" type="text/html" href="http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2" />
<updated>2014-08-23T23:54:09-03:00</updated>
<id>http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2/</id>
<author>
  <name>Anderson Aguiar</name>
  <uri>http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2/</uri>
  <email>andersonaguiar.web@gmail.com</email>
</author>


<entry>
  <title type="html"><![CDATA[BrazilJS - 2014]]></title>
 <link rel="alternate" type="text/html" href="http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2/braziljs-2014/" />
  <id>http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2/braziljs-2014</id>
  <updated>2014-08-23T00:00:00-00:00</updated>
  <published>2014-08-23T00:00:00-03:00</published>
  
  <author>
    <name>Anderson Aguiar</name>
    <uri>http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2</uri>
    <email>andersonaguiar.web@gmail.com</email>
  </author>
  <content type="html">&lt;p&gt;Finalmente tirei um tempo para mudar a cara do meu site e de quebra já aproveitei para “transformá-lo” no meu blog pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pois bem, esse será o primeiro post do blog e também a primeira vez que participo desse grande evento que é o BrazilJS, o objetivo desse post é fazer um compilado breve do que aconteceu no evento, as talks, as experiências que tive, as pessoas que conheci e o meu feedback.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-viagem&quot;&gt;A viagem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A ida até o evento foi meio torturante pois fomos de carro, saímos de Florianópolis o Bruno Possidonio e eu, paramos em Garopaba para dar carona ao &lt;a href=&quot;https://twitter.com/pedronauck&quot;&gt;Pedro Nauck&lt;/a&gt; e fomos até Porto Alegre, o horário de saída foi em torno de 14:15 de quarta-feira e chegamos por volta de 20:30, ou seja, foi uma viagem de mais ou menos 6 horas de chão. Na volta o início foi um pouco tenso, pois havia muita neblina na estrada mas depois da metade ela se dissipou fazendo com que o restante da viagem fosse bem tranquila, o Pedro ficou para o encontro da Mozilla, chegamos em Florianópolis 01:40, levamos 5 horas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;encontro-zofe&quot;&gt;Encontro ZOFE&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depois de descarregar as coisas no hotel e nos ajeitar, fomos direto ao encontro do &lt;a href=&quot;http://zofe.com.br/&quot;&gt;ZOFE&lt;/a&gt; que aconteceu no Bilhar Porto Dez. O encontro com o pessoal foi muito legal, deu pra rir bastante e fazer um ótimo networking regado de muita conversa, sinuca e bebida(que não pode faltar). Galera muito bacana, alguns eu já havia tido contato pela internet mas nunca pessoalmente, e outros conheci no networking que o evento propiciou, alguns dos feras são: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/zigolis&quot;&gt;Gabriel Zigolis&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/VictorFranca&quot;&gt;Victor Ferraz&lt;/a&gt;, Thiago Ferreira, David Alberto(o gringo companheiro de trabalho do &lt;a href=&quot;https://twitter.com/diogomoretti_&quot;&gt;Diogo&lt;/a&gt;), &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rauchg&quot;&gt;Guillermo Rauch&lt;/a&gt; criador do SocketIO(e Argentino), &lt;a href=&quot;https://twitter.com/atilafassina&quot;&gt;Átila Fassina&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/eduardojmatos&quot;&gt;Eduardo Matos&lt;/a&gt; e vários outros que conheci no bar que não me lembro o nome, pois estava alterado devido às cervas tomadas que a &lt;a href=&quot;http://sendgrid.com/&quot;&gt;SendGrid&lt;/a&gt; pagou para o pessoal inscrito :P&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-evento&quot;&gt;O evento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O evento foi bom demais! Ótima estrutura, site, vários brindes, oportunidades de emprego, grandes patrocinadores, só galera fera, cobertura, comunicação e algumas ótimas palestras. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A escolha do local do evento foi fantástica, não compareci na primeira edição mas sei que foi no mesmo lugar então o local está aprovadíssimo. A organização do evento está de parabéns, tudo muito bem pensado &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jaydson&quot;&gt;Jaydson&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://twitter.com/felipenmoura&quot;&gt;Felipe Nascimento&lt;/a&gt; detonaram!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;palestras&quot;&gt;Palestras&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;As palestras na grande maioria foram fantásticas! Vou falar de algumas que realmente eu curti demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Data-binding [R]evolution com o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/leobalter&quot;&gt;Léo Balter&lt;/a&gt; falou sobre várias coisas legais e também sobre ES6/ES7, onde o item marcante foi o observable e o exemplo de player utilizando observable com fallback para proxies. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Single page apps com o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/eduardolundgren&quot;&gt;Eduardo Lundgren&lt;/a&gt;, onde foi anunciado o &lt;a href=&quot;https://github.com/eduardolundgren/senna&quot;&gt;SENNA&lt;/a&gt; ferramenta incrível para criar esse tipo de aplicação de forma rápida, onde a requisição será apenas o conteúdo que precisa ser carregado nas surfaces definidas, tendo Bookmarkability e SEO, History Navigation, UI feedback e outras features. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;https://twitter.com/renatomangini&quot;&gt;Renato Mangini&lt;/a&gt; falou sobre os Service Workers onde o mesmo é implementado via JavaScript na primeira vez que o usuário acessa a página, a partir daí ele roda em background, muito foda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AST, CST e Ferramentas Incríveis com o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/millermedeiros&quot;&gt;Miller Medeiros&lt;/a&gt; que dispensa comentários, o cara é foda! Explicou como os parsers funcionam, mostrou o parser mais utilizado em JavaScript, o &lt;a href=&quot;http://esprima.org/&quot;&gt;Esprima&lt;/a&gt;, apresentou seu projeto &lt;a href=&quot;https://github.com/millermedeiros/esformatter&quot;&gt;esformatter&lt;/a&gt; que traz um pouco a ideia de deixar o padrão de código também em um arquivo de configuração, fazendo com que o resultado do código seja o mesmo para todos da equipe. E pra finalizar apresentou o &lt;a href=&quot;https://github.com/millermedeiros/nodefy&quot;&gt;NodeFy&lt;/a&gt; para conversão de padrão de módulos AMD para o esperado pelo Node.js.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/bitbonsai&quot;&gt;Mauricio Wolff&lt;/a&gt; com a palestra Limpando CSS gigantes com JS mostrou o &lt;a href=&quot;https://github.com/bitbonsai/cssi&quot;&gt;cssi: CSS Selector Scene Investigation&lt;/a&gt; uma ferramenta poderosa escrita em Node.js onde o mesmo utiliza no Booking.com para remover seletores repetidos e/ou não utilizados e mostra os commits que colocaram os seletores e qual sua data de modificação, além de mostrar um relatório com informações relevantes de antes e depois da “limpeza”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Making 3D Graphics Accessible com o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mrdoob&quot;&gt;Ricardo Cabello (Mr. Doob)&lt;/a&gt; o criador do &lt;a href=&quot;http://threejs.org/&quot;&gt;Three.js&lt;/a&gt;, definitivamente essa fez a galera pirar! Ele mostrou como simplificar a forma de escrever aplicações em 3D, o poder que o HTML5 + JS nos dá e também que poucos imaginariam ver esse tipo de animação sendo feita no navegador sem a utilização de flash. A palestra foi muito rica de exemplos :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The 7 Principles of rich web applications com o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rauchg&quot;&gt;Guillermo Rauch&lt;/a&gt;, nessa palestra foi focado fortemente em UX, feedbacks e ótimas práticas para criar aplicações ricas. Demonstrou seu grande conhecimento na camada que a maioria dos fronts desconhece, rede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais detalhes das palestras podem ser encontradas no site do Jean Carlo, onde o mesmo fez um excelente live posting:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Primeiro dia: &lt;a href=&quot;http://jcemer.com/brazil-js-2014-primeiro-dia.html&quot;&gt;http://jcemer.com/brazil-js-2014-primeiro-dia.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Segundo dia: &lt;a href=&quot;http://jcemer.com/brazil-js-2014-segundo-dia.html&quot;&gt;http://jcemer.com/brazil-js-2014-segundo-dia.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;observaes&quot;&gt;Observações&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O evento em si valeu muito a pena mas não posso deixar também de expressar as partes que não gostei do evento, até porque é com base em feedbacks que esses eventos crescem mais e mais. Então vamos lá:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Senti falta de mais conteúdo técnico(voltado para JavaScript, já que é sobre isso que o nome do evento trata), ocorreu palestras que não tinham nada a ver com JavaScript, não teve muita abordagem de Node.js(um assunto que está tão forte hoje em dia).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Achei que algumas palestram fugiram do escopo e até houve repetição de assuntos falados por outros palestrantes.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Não basta somente trazer pessoal de fora bom, eles precisam saber externalizar o que sabem, enquanto alguns falavam, a grande maioria dava de ver que não estavam gostando, é claro que é impossível agradar a todos, mas quando a maioria não gosta algo de errado tem.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Algumas palestras pareciam terem sido feitas um dia antes do evento, enquanto a grande maioria se dedicou criando uma apresentação foda, outros não transpareceram isso. &lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Resumindo: Tirando esses detalhes, o evento foi FOOOOODAAAA!! 2015 estarei presente de novo com certeza!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;links-das-talks-estarei-atualizando-aqui&quot;&gt;Links das talks (estarei atualizando aqui)&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;quinta-feira-21082014&quot;&gt;Quinta-feira, 21/08/2014&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;RENATO MANGINI - Why ServiceWorker may be the next big thing:  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CHRIS MILLER - Frontend at Scale - The Tumblr Story  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NICK DESAULNIERS - Intro to GFX: Raw WebGL  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JÖRN ZAEFFERER - Effective jQuery  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CHRIS MILLS - Web versus native: round 1?  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MAURICIO WOLFF - Limpando CSS gigantes com JS	 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EDUARDO LUNDGREN - Single Page Applications Done Right  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GUILLERMO RAUCH - undefinned  &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sexta-feira-22082014&quot;&gt;Sexta-feira, 22/08/2014&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;JACOB PAGE - From commit to prod in 5 minutes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RICARDO TOMASI - Frontend was always my favorite color&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JONATHAN SAMPSON - Mastering IE’s updated F12 tools&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ROB DODSON - The Web Component Ecosystem&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LEONARDO BALTER - Data-binding [R]evolution&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MILLER MEDEIROS - AST, CST e Ferramentas Incríveis&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://slides.millermedeiros.com/braziljs/ast/#/&quot;&gt;http://slides.millermedeiros.com/braziljs/ast/#/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YEHUDA KATZ - A Day in the Life of an Ember Developer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RICARDO CABELLO (MR. DOOB) - Making 3D Graphics Accesible&lt;/p&gt;


  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2/braziljs-2014/&quot;&gt;BrazilJS - 2014&lt;/a&gt; was originally published by Anderson Aguiar at &lt;a href=&quot;http://andersonaguiar.github.io/andersonaguiar.com.br-v2&quot;&gt;Anderson Aguiar&lt;/a&gt; on August 23, 2014.&lt;/p&gt;</content>
</entry>

</feed>
